研究：1/5死亡個案與不健康飲食有關 多鹽少菜損害超垃圾食物

一項展開近30年的權威跨國研究顯示，不健康飲食與全球五分之一死亡個案有關，涉及1100萬人，危害比吸煙更嚴重。有專家指出，全球各國民眾進食蔬果、穀物等健康食物不足，同時攝取過多鈉，這因素較進食大量垃圾食物更損害健康，建議循推廣健康食物着手，改善飲食習慣。

一項名為《全球疾病負擔》（Global Burden of Disease）的研究刊於《刺血針》期刊，由華盛頓大學衛生計量與評估研究所進行，涵蓋全球195個國家及地區。心臟、中風、癌症與二型糖尿病是主要與飲食有關的死因。研究顯示，半數與飲食有關的死亡及三分之二與飲食有關的殘疾個案，都是進食太少蔬果與攝取太多鈉所致；2017年，全球每5人死亡便有1人與不健康飲食有關，即大約1100萬人。195個國家及地區中，中國是飲食最不健康的國家之一，因飲食導致癌症及心血管疾病比例高；以色列、法國、日本等地的飲食健康則較佳。

領導研究的華盛頓大學衛生計量與評估研究所副教授阿法申（Ashkan Afshin）指出，研究顯示不健康飲食導致的死亡人數甚至比吸煙與高血壓等其他風險多，突顯改善全球人類飲食習慣的迫切。這不僅是由於人們選擇食用紅肉與高糖分飲料等不健康食物，更關鍵是飲食中缺乏健康食物，同時含有過量鹽。

以往圍繞健康飲食的討論往往集中於減少攝取不健康的食物，不過今次研究顯示，健康食物攝取量過低是更重要的因素。

支那雞煲 米線你地食多d

食多d老麥